點解姓李英文多數係係Lee

係咪舊時無5p仔
譯lei唔會更加岩音咩

我係lee架

tik lee

stan lee

岩音 原來你就係5p仔

識人姓 利 都係LEE

樓主
Lay會唔會好啲？

其實讀lei

Dllm都唔係Dnlm啦

你幾多歲

即係lee有兩個讀音?
可以讀「裂」(usual lee讀法)
同讀lei?

lee/ li互通

上得Child登梗係child

Li =新移民

lei lo mo

我識個阿sir係用lei

我有香港出世紙 都係LI
點解？

我老豆老母都香港人 但我都係LI

我寫rin

lei老母

以前粵語係讀lee

讀lei係近一百年出現嘅元音裂化

呢 就保留 咗 ni / nei 兩個讀法

澳門跟葡譯 lei
港英 lee
內地li

正解